<!--Pelissä käytettävät merkkijonot-->

<resources>
    <string name="app_name">FantasiaKorttiPeli</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="_1">1</string>
    <string name="title_activity_settings">settingsActivity</string>
    <string name="title_activity_rules_screen">RulesScreen</string>
    <string name="title_activity_name_screen">nameScreen</string>
    <string name="vaihda_nimi">Vaihda nimi</string>
    <string name="pelis_nn_t">Pelisäännöt</string>
    <string name="takaisin">Takaisin</string>
    <string name="title_activity_name_change">Change Your Username</string>
    <string name="hint">hint</string>
    <string name="kirjoita_nimi_t_h_n">Kirjoita nimi tähän</string>
    <string name="tallenna">Tallenna</string>
    <string name="title_activity_select_screen">Valitse kortit peliin</string>
    <string name="title_activity_testi">testi</string>
    <string name="Game">Game</string>
    <string name="varaNimi">Käyttäjänimi</string>
    <string name="saannot">Fantasiakorttipeli on peli, jossa soturit, maagit ja jousimiehet taistelevat keskenään.
        Pelin ideana on koota taistelupakka ja sillä pakalla päihittää vastustaja.

        Peli koostuu kahdesta suuremmasta vaiheesta:
        1. Pakan rakentaminen, jossa (20) kortin pakka rakennetaan kolmesta erilaisesta kortista. Nämä kortit ovat:
        Soturi,
        Maagi,
        Jousimies.

        Näistä korteista voi valita (20) korttia ihan miten haluaa. Esimerkiksi pakka voisi sisältää 20 maagia tai
        toisena esimerkkinä 5 soturia, 10 jousimiestä ja 5 maagia.

        2. Toinen vaihe on varsinainen taistelu.
        Varsinaisessa taistelussa aloitetaan peli niin, että arvotaan kumpi aloittaa. Aloittaja nostaa rakennetusta
        pakasta (10) käsikorttia. Pelaaja voi sitten päättää käsikorteistaan neljä korttia, jotka aikoo pelata.
        Pelattuaan kortit kentälle, siirtyy vuoro vastustajalle, joka vastaavasti nostaa 10 korttia ja pelaa neljä.
        Seuraavaksi alkaa taisteluvaihe, jonka aloittaa aloittanut pelaaja.

        Taisteluvaihe

        Aloittanut pelaaja valitsee, mitkä kortit hyökkäävät ja minkä vastustajan kortin kimppuun.
        Kortin hyökätessä toisen kortin kimppuun, vähennetään puolustavan kortin elämäpisteitä
        hyökkäävän kortin hyökkäyspisteiden verran. Kortin elämäpisteiden ollessa nolla tai vähemmän,
        kortti poistetaan hautausmaalle eli pois pelistä.

        Kierros päättyy pelaajan menettäessä kaikki kentällä olevat kortit kentältä hautausmaalle, tai jos
        kaikki kentällä olevat kortit ovat hyökänneet kerran. Pelaaja, jolla on eniten kortteja tai
        korttien yhteiselämäpisteitä voittaa kierroksen.
        Tämän jälkeen aloitetaan uusi kierros, jossa aloittaa pelaaja, joka ei aloittanut viimeksi
        ja pelaaja nostaa pakasta kortteja, kunnes on (10) korttia kädessä. Kierros jatkuu normaalisti.

        Kun jompikumpi pelaaja voittaa kaksi kierrosta, peli päättyy ja voittajaksi julistetaan kaksi
        kierrosta voittanut pelaaja.
    </string>
</resources>
